李小加：香港無本土化市場必須依靠內地

【Now新聞台】港交所行政總裁李小加接受訪問時表示，本港發展必須依靠內地。他以沙特阿美上市為例，如果內地認為時機不適合，沙特阿美來港上市的機會便會降低。

一直強調香港是內地與世界連接的轉換器，李小加過去數年藉着這個定位促成了互聯互通，他認為未來香港要繼續游走於中國與世界之間，因為香港並沒有本土化市場。

他以市傳集資高達1000億美元的阿拉伯石油公司沙特阿美計劃上市為例，港交所爭取它來市上市，亦要說服對方香港能如何滿足各方利益，包括中國的利益。因為目前只有香港可以透過互聯互通的方式，串連起內地及沙特阿美。

李小加表示，新股通需要一件標誌性的事件來推動，而沙特阿美上市就是其中之一。他又期望明年可能先在香港推動A股的海外衍生工具市場，但對於有批評指，更多內地資金來港令市場質素進一步轉差，李小加不認為港交所要交出監管權。

近5年垃圾中國股一大堆

其實係有國際股加國企都夠香港愛多八十年

最緊要有成交,有公司上市,理得靠邊個,有奶便是娘

股票市場無話本唔本土市場

有錢賺既公司黎上市咪得

香港人食緊魚翅時，中國人還食緊樹皮！

拎沙特黎比⋯

水至濁則無魚